受害人崇拜薄熙來成「左膠」

受害人崇拜薄熙來成「左膠」

邱占萱（左）與北大馬克思主義學會成員，曾上街抗議當局打壓學生。

【本報訊】目前在北大就讀三年級的邱占萱是重慶人，中學時曾獲中國化學奧林匹克決賽金牌，2016年保送北大化學系，一年後要求轉讀社會學系獲准。

相關新聞：鼓勵青年言猶在耳 被揭酷刑虐學子北大生遭公安掌摑「通櫃」

北大監控學生如《1984》

至於因何要轉讀社會學並成為北大學生社團馬克思主義學會（馬學會）會長，有報道指與他小學及中學期間薄熙來主政重慶有關，他情衷薄的紅色文化，最終成為「北大左膠」。邱占萱旗下的北大馬學會去年曾介入聲援深圳佳士工運，因此被當局列入黑名單。

北京異見人士胡佳指，近年來北大已經完全「1984」化（英國作家奧威爾的小說《1984》描述的政治壓迫），學生會時刻受監視和控制；因前新任北大黨委書記邱水平，此前是北京市國家安全局書記；邱以國安和國保密織的國家黑社會勢力完全控制了北大。胡佳認為北大以國安治校，師生前途堪虞。

上一則
上一則
鼓勵青年言猶在耳被揭酷刑虐學子 北大生遭公安掌摑「通櫃」

下一則
下一則
京「禁刀」維穩 刀具名店關門